{
    "question": "Dani sedang sakit ella menjenguk dani yang ada di rumah sakit dani tidak mau makan lalu mito datang dia juga ikut menjenguk. Siapa yang sakit ? .dan siapa yang datang ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yang sakit dani, yang datang menjenguk ella dan mito..<br>itu jawabannya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yg sakit dani,, yg datang ella sama mito<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "saran-terhadap-korban-gempa-bumi-673",
            "question": "Saran terhadap korban gempa bumi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jadi, umpatan itu apasih? ganggu ewh",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pergi ke tanah lapang,<br>2.jika gempa terjadi dan belum sempat keluar maka,berlindung dibawah meja yang kuat.<br>semoga membantu ya..!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-yang-berhubungan-dengan-teknologi-tepat-guna-a-2-861",
            "question": "Buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna    a. 2 kalimat majemuk setara:\r\nb. 2 kalimat majemuk bertingkat:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Majemuk Setara:</em></strong><br>1.masalah-masalah pembangunan boleh jadi memerlukan\npemecahan yang unik <u><em>dan</em></u> khas<br>2.<span>sederhana<u><em> dan</em></u> proses pengenalannya banyak ditentukan\noleh keadaan lingkungan <br><br><strong><em>Majemuk Setara:</em></strong><br>1.</span><em><u>Oleh karena itu</u></em>, program tersebut perlu\ndikembangkan <u><em>karena </em></u>terbukti dapat meningkatkan taraf hidup masyarakat<br>2.<span><em><u>Dengan</u></em> demikian teknologi tepat guna mempunyai\nkriteria yang dapat dikatan<em> </em>sebagai TTG</span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ulasan-ttg-karya-seni-nusantara-buru2-nih-sbk-164",
            "question": "Ulasan ttg karya seni nusantara, buru2 nih.. SBK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian dari seni Nusantara<br>adalah beragam bentuk kesenian<br>yang tumbuh dan berkembang di<br>masing-masing daerah yang ada di<br>seluruh wilayah Indonesia. Ragam<br>bentuk kesenian Nusantara tumbuh<br>sebagai hasil olah budaya<br>masyarakat yang hidup disuatu<br>wilayah sesuai dengan adat istiadat<br>dan kondisi lingkungannya. Dari<br>sekian banyak bentuk kesenian yang<br>berkembang, salah satunya adalah<br><span>bentuk karya seni rupa.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-minta-contoh-teks-eksplanasi-tentang-longsor-576",
            "question": "Mau minta contoh teks eksplanasi tentang longsor! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg pernyataan umumnya : penjelasan tentang longsor.<br>yg deretan penjelasannya : sebab terjadinya longsor<br>yg interpretasinya : akibat dari terjadinya longsor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-waktu-kejadian-laskar-pelangi-watak-flo-dalam-novel-la-305",
            "question": "Kapan waktu kejadian laskar pelangi ????\r\nwatak flo dalam novel laskar pelangi ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketika hujan mau reda/ ketika gerimis. :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-dari-teks-eksplanasi-tanggapan-deskripti-800",
            "question": "Persamaan dan perbedaan dari Teks eksplanasi, Tanggapan deskriptif, dan Teks observasi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Persamaan : sama2 digunakan untuk menajikan teks ..<br>Perbedaan : cara penyusunannya berbeda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolog-jelas-kan-ya-mengapa-anda-memilih-jawaban-abcd-kutipan-813",
            "question": "TOLOG JELAS KAN YA, MENGAPA ANDA MEMILIH JAWABAN A,B,C,D (kutipan cerpen)    \u00a0 Malam itu tiba-tiba Subroto muncul. Disamping membutuhkan dana, dia juga ditugasi mencari tenaga-tenaga baru. Laskar Elang akhir-akhir ini kehilangan banyak sekali anggota. Aksi mereka yang berani bahkan kadang-kadang nekad memang sangat merepotkan pihak Jepang.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0Nama Laskar Elang selama ini menjadi buah bibir penduduk kawasan itu. Kalau ada makan milik Jepang kena rampok, orang segera yakin bahwa pelaku nya adalah Laskar Elang. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \"Aku ingin menjual beberapa perhiasan peninggalan ayah dan ibu untuk laskar,\" begitu kata Subroto.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 Katono yang terkejut jadi gembira melihat kakaknya pulang. Kartono langsung mengangguk, menyetujui rencana kakak satu-satunya ini.\r\n\u00a0pertanyaan: cara pengarang mengggambarkan watak tokoh Subroto pemberani dalam kutipan cerpen tersebut adalah . . . .\r\nA. tindakan tokoh\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. dialog antartokoh\r\nC. diceritakan tokoh lain\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 D. diceritakan pengarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. dialog antar tokoh , karena dalam cerita tersebut Subroto mengatakan ingin menjual perhiasan peninggalan ayah dan ibunya untuk Laskar.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. tindakan tokoh<br>alasan: aku ingin menjual beberapa perhiasan peninggalan ayah dan ibu untuk laskar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-626",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>Pernyataan umum merupakan gambaran awal tentang apa yang disampaikan dengan pernyataan yang bersifat umum. Deretan penjelasan (eksplanasi) merupakan inti penjelasan apa yang disampaikan. Sementara itu, interpretasi yang berisi pandangan atau simpulan penulis bersifat opsional, boleh ada atau boleh juga tidak ada.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-ya-5w1h-apa-aja-tuh-kepanjangan-nya-179",
            "question": "Bantu ya:\r\n5W+1H apa aja tuh kepanjangan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "what, when, where, who, why and How",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "what,when,where,who,why,how<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-kalimat-majemuk-setara-dan-kalimat-majemuk-bertingkat-624",
            "question": "sebutkan 10 kalimat majemuk setara dan kalimat majemuk bertingkat yang berhubungan dengan teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>majemuk setara<br>1.\u00a0Danis anak yang rajin, tetapi adiknya pemalas.<br></span><span>2.\u00a0Umkar pergi ke pasar, Ririn pergi ke sawah sedangkan Sirob pergi ke sekolah.<br></span>3.\u00a0Ajiz mendapatkan rangking 1, karena dia anak yang rajin<br><br>majemuk bertingkat<br><span>1.\u00a0Aku sedang belajar, ketika ayahku pulang<br></span><span>2.\u00a0Jika aku mendapatkan rangking 1, aku akan mendapatkan laptop baru.</span><br><span>3.\u00a0Walaupun Veri sedang sedih, dia selalu tersenyum.<br></span><span>4.\u00a0Aku sedang sedih, sebab orang yang aku cintai tidak mencintaiku<br></span><span>5.\u00a0Dari pada bermain, lebih baik aku belajar.<br></span><span>6.\u00a0Dian begitu berbakat, sehingga dia dapat memenangkan kontes itu.<br></span>7.\u00a0<span>anak yang sedang berlari itu teman saya</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}